\chapter{Conclusiones}

\begin{itemize}
\item ¿Por qué JPA? Porque, ya es prácticamente parte del estándar y porque
permite una estándarización y separación del código,

\item ¿Por que EclipseLink? Porque tiene más alternativas aparte de JPA, es la
implementación de referencia y mejor rendimiento.

\item ¿Qué consideraciones importantes se pueden tener a la hora de realizar un
test, según las consideraciones de las pruebas realizadas por terceros?


\item Notar que varios de los proveedores no se limitan a la implementación de
un unico estándar, sino que están intentando ser una suerte de módulos completos
que permitan transformar datos desde objetos (POJOs) a distintos medios de
almacenamientos y formatos, como es el caso de DataNucleus y EclipseLink.


\item Actualmente las implementaciones intentan ser paquetes o componentes
middleware que permiten simplificar y evitar el desajuste por impedancia entre
distintos medios de almacenamiento y transferencias de datos.

\item mencionar porque se utiliza JPA por sobre otras tecnologías.

\end{itemize}


\section{Ejemplos de inserción de código}

\lstinputlisting[language=C]{tex/resources/code/interr.c}
	
\begin{lstlisting}[style=Java]
Object a =  new ExampleObject();
\end{lstlisting}
